《**CROSS†CHANNEL**》是[FlyingShine第一套以自己公司名義制作及發售的](../Page/FlyingShine.md "wikilink")[成人游戏](../Page/成人游戏.md "wikilink")，于2003年9月26日发售。\[1\]2004年3月18日再由[KID發售](../Page/KID.md "wikilink")[PlayStation
2版本](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")《CROSS†CHANNEL ～To all
people～》。\[2\]2012年11月22日由[WillPlus发行复刻版](../Page/WillPlus.md "wikilink")。\[3\]

## 概要

以群青学院的放送部为舞台学園故事。

## 簡介

大家一起度过的去年夏天，面临分裂的广播部所引起的各种矛盾以及和解，学院的漫长暑假。七零八落的广播部的众人的状况也都十分萎靡不振。夏初集训归来之后，团队的凝聚力早已荡然无存。如今还在坚持参加社团活动的，也只剩下一人了。主人公正是广播部的一员。因夏休而变得空旷的校园里，主人公四处漫步，寻觅着零星的友人。来到了屋顶上就会看到部长宫澄见里在架设大型的广播天线。独自一个人。这就是广播部的暑期课题，架设完成后就可以进行无线电广播了。之前都是大家齐心协力的。去年暑假也是如此。而如今，却只剩下部长一人了。昔日的友人们，如今却冷眼旁观着二人。随之而来的还有各种各样的冲突。以及和解。四分五裂的部员们的心，在慢慢地贴，在暑假的最后一天，信号发射装置完工了，装置将信息发送到了世界各处。

## 登場人物

[声優的表示为](../Page/声優.md "wikilink")（PC版／PS2版）

  -
    二年級，本編的主人公，放送部成员。喜欢文字游戏的轻率者，悠闲、意外的天真，自称色情王和性骚扰王。对于自己的外貌感到非常敏感，非常美型但是自己却觉得非常醜。
  -
    声優：/
    一年級，放送部成员，和太一是好朋友。佐仓雾的搭配者，和佐仓雾一起被成为FLOWERS，天真烂漫、开朗的捲髮少女，总是保持着笑颜，是学校的优等生。
  -
    声優：/[澤野冷果](../Page/澤野冷果.md "wikilink")
    一年級，放送部成员。中性的少女，老实而沉默寡言，总是畏缩不前，害怕和生人交流，但是一旦开口后就喋喋不休，对敌方说出激烈的言辞。看上去威风凛凛的实际上比搭配者山辺美希还要容易受伤。
  -
    声優：[鳩野比奈](../Page/鳩野比奈.md "wikilink")／
    三年級，放送部部長，島友貴的姐姐(不同姓氏)。被人叫做みみみ前辈的时候会很讨厌，但是みみ前辈的话就好（意义不明）。個性温和，即使是对后辈也使用敬语，看上去很坚强，但实际上却柔弱。
  -
    声優：[楠鈴音](../Page/楠鈴音.md "wikilink")／
    二年級，太一的同班同学。性格固执的名门之女，过去和太一是恋人关系，但是被甩了之后开始敌视太一，自尊心高，由于在群青学院的一个人转入的笔试实验中失败，仍然否定着自身，穿着便服上学就是那个意思的表现，在太一接近她之前，一直在周围构筑着墙壁。
  -
    声優：/
    三年級，太一的青梅竹馬，比太一大一歲，长髮无表情的少女。常自稱是他的姐姐、婚約者、和他一心同體。超人的万能人，成绩、运动能力、其它的各种技能都很精通。性格冷淡激烈，但这只是行动罢了，其实是个言語和态度都很弱小的少女，很少在人们面前抛头露面，但在太一遇到危险的时候不知从什么地方就出现了。
  -
    声優：[理多](../Page/理多.md "wikilink")／[平井理子](../Page/平井理子.md "wikilink")
    乘坐自行车屡次在太一面前出现的謎之少女。虽然有谜团但是言谈好胜活跃，因此謎的气氛薄弱。
  -
    声優：[牛久京也](../Page/牛久京也.md "wikilink")／[山口勝平](../Page/山口勝平.md "wikilink")
    二年級，太一的朋友，放送部員(原来在篮球部)，是宮澄見里的親弟弟。是个诚实的性格稳重的少年，有个非常可爱的女朋友，和太一等三人约好了毕业以后去风俗店，现在还是童贞，非常重视友情。
  -
    声優：[十文字隼人](../Page/十文字隼人.md "wikilink")／
    二年級，太一的同班同學以及朋友，放送部成员。是个游手好闲的人，性格温厚，由于是被娇惯着养大有钱人的少爷，因此常识性缺乏，总是采取破天荒的行动，但是没有恶意，很缺乏斗争心和协调性，有着突发性的流浪癖好。

## 制作人员

  - 脚本：[田中羅密歐](../Page/田中羅密歐.md "wikilink")
  - 原画：[松龍](../Page/松龍.md "wikilink")
  - 音樂：[Funczion SOUNDS](../Page/Funczion_SOUNDS.md "wikilink")
      - 片尾曲：CROSSING
          - 作詞：田中羅密歐
          - 作曲：[Funczion](../Page/Funczion.md "wikilink")
          - 歌：[Marica](../Page/Marica.md "wikilink")

## Nanaca Crash

Nanaca
Crash是一个基于《CROSS†CHANNEL》的[Flash小游戏](../Page/Adobe_Flash.md "wikilink")，目前最新版本为v1.10版\[2014.05.16\]\[4\]。这个游戏的目的是让男主角飞的尽量的远。有时网友们会张贴自己的记录以和同好交流\[5\]。

## 評價、反應

因为之前FlyingShine的作品评价不高，加上和这款游戏同一天发售的游戏很多\[6\]，本作在发售之初受到的关注并不多。但作品中極容易令人悲傷至落淚的故事，在一部分玩家之中评价很高，[TYPE-MOON的劇本家](../Page/TYPE-MOON.md "wikilink")也在「竹箒日記」的2003年10月17日中，称赞本作为「绝对不可能超越的作品」\[7\]。在同類型「鬱遊戲」中是代表性的作品之一。另外，發售前的試看影片和故事序幕的普通戀愛遊戲的感覺，與故事其後的發展有很大的對比\[8\]。

另外，曾獲獎的手機小說《》因設定和故事大綱與《CROSS†CHANNEL》太相似，曾引起該小說是否盜作的議論，但作者說不認識《CROSS†CHANNEL》\[9\]。

## 参考资料

<div class="references-small">

<references />

  - [『CROSS†CHANNEL』- Galge.com
    作品介紹](https://web.archive.org/web/20080418004059/http://www.galge.com/galge/member/soft/GS00000262/index.html)

</div>

## 外部链接

  - Windows版
      - [FlyingShine官方网页](http://www.flyingshine.co.jp/)
      - [对白保管庫](http://www.geocities.jp/cchokanko/)
  - PS2版
      -   -
  - PS3版、PSV版
      - [CROSS†CHANNEL ～for all
        people～](http://5pb.jp/games/crosschannel/)

[Category:2003年日本成人遊戲](../Category/2003年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:Windows遊戲](../Category/Windows遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2遊戲](../Category/PlayStation_2遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation 3遊戲](../Category/PlayStation_3遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation
Portable遊戲](../Category/PlayStation_Portable遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation
Vita遊戲](../Category/PlayStation_Vita遊戲.md "wikilink")
[Category:Xbox 360遊戲](../Category/Xbox_360遊戲.md "wikilink")
[Category:KID](../Category/KID.md "wikilink")
[Category:高中題材電子遊戲](../Category/高中題材電子遊戲.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.  [Nanaca
    Crash的网页](http://www.geocities.jp/lledoece/nanaca-crash.html)
5.  [90万米的截图和心得](http://www.newsmth.net/bbscon.php?bid=627&id=58296)
6.  [2003年成人游戏作品列表](http://erogamescape.dyndns.org/~ap2/ero/toukei_kaiseki/toukei.php?kihon_mode=hatubaibi&year=2003#hyou)
7.  [竹箒日記 2003年十月](http://www.typemoon.org/bbb/diary/log/200310.html)
8.  多根清史、八霧敬次（2006年12月4日）．《》（第三章 Windows時代 P.170, 171）．太田出版．ISBN
    4-7783-1052-7
9.